Palgiwöhma perremees Jaan Schäfer, endine tallitaja, kaebas Sone Johan Labbadore peale, (kes 1868 A. soldatiks sai, ja ühhe aasta pärrast taggasi tulli) et temmal on 3 Rub. 10 kop. höb mis temmal kronutenistusse mines anti, ja et temma omma tahtmisse pärrast ja et temma wöeras issa ärrasurri, ka omma wendade toitjaks taggasi tulli, ja temma assemele üks teine läks, kellele Jaan Schäfer si rahha 3 Rub. 10 kop. ommast käest maksis mis nekrudi õigus on sada, sest et koggukond se rahha ühhe nekrudi tarwis mitte ei wöi kaks korda maksta, - nüüd agga mitte Joh. Labbadorn sedda rahha mitte ei tahha temma küssimise peale maksta.
Kaebataw Johan Labbadorn ei tahha sellepärrast mitte maksta sedda rahha, et temma aasta otsa on walla eest kronut teinud.
Kohhus moistab: Johan Labbadorn peab sedda rahha maksma, sest et temmal selle aasta pearahha jo muidagit jäätud sai. 
Kaebataw pallub kannatada kunni Mihklipäwani 1871 ja siis lubbab temma sedda maksta, et temmal nüüd wöimalik ei olle. Kaebaja leppib sellega. Leppitud ja kaebaja lubbas kannatada, Mihklepäwani 1871.
Kohtuwannem XXX Hindrek Anton, körwasmehhed Niggulas Rosenbaum, Hans Teppan. Kohtu kirjotaja Friedrich Wilhelm Schotter.
Kose kih kohtu poolest läbi watatud sel 5 Neäri k.p. 1871. E. v. [allkiri]. kih. kohtu wanem.
